湯家驊：仿三跑 明日大嶼舉債繞立會

「明日大嶼」計劃前期研究撥款涉5.5億元，項目去年獲立法會工務小組通過，及後提交財委會審議，不過未能於原定立法會任期前「搭尾班車」。不過隨政府宣布延任現屆立法會一年，前期研究撥款和其他項目又再「上馬」。財政司司長陳茂波表示，即使面對較峻的財政狀況，基於撐經濟、對社會長遠有好處，有關項目會按計劃進行。

行政會議成員湯家驊表示，為解決香港房屋問題，「明日大嶼」計劃是唯一之選，他明白市民擔心計劃需花費很多錢，政府亦知要獲立法會通過工程撥款相當困難。湯倡議參考興建機場第三條跑道做法，「特區政府在這面是否可想想與官商合作，會不會比較容易做到這件事，令到香港人較放心」，他相信特區政府在各方面都會有準備和研究的工作。

香港機場第三條跑道項目在2015年繞過立法會審批，直由行政會議批准上馬，機管局透過三招集資興建第三條跑道，包括借貸及發債、停止向政府派息，以及向旅客收取建設費。湯家驊表示，明白港人擔心「明日大嶼」計劃會花費不少費用，「如社會怕用錢用得多或立法會未必批撥款，是否可以選擇其他方法呢？」他提及，當年立法會表明不會就機場第三條跑道撥款，最終機管局自行籌錢，現已接近完成興建。

呢一年機場靜撚過圖書館 雞管局呢幾年找唔找得掂果千鳩幾億數都成問題啦
今日統計處先講緊香港人口開始下跌 咁嘅時勢仲有無銀團肯陪政府癲幫你做成萬億嘅syndicated loan去搞只蝕不賺嘅明日大愚啊

林奠：唔使擔心，已經請左中央借錢起啦

仲三跑
三跑個承建商入左美國制裁LIST喎

不如交畀沒有人民代表大會立法啦